{
    "question": "Sebutkan 3 contoh pelanggaran hak dan 3 contoh pengingkaran kewajiban",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "- tidak mengijinkan anak sekolah<br>- tidak memperbolehkan anak bermain<br>- tidak memberikan anak uang jajan<br>kewajiban<br>- tidak menjalan kan ibadah<br>- tidak patuh pada org tua/guru<br>- tidak melaksanakan tugas/ngerjain pr<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sistem-pers-yang-berlaku-di-indonesia-934",
            "question": "Sistem pers yang berlaku di Indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sitem yang bebas dan bertanggung jawab. maksudnya, pers boleh memberitakan siapa saja tetapi semua berita yang dipost kan harus bisa dipertanggung jawabkan.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sistem pers yg berlaku di indonesia adalah : sistem pers media,komunikasi,majalah dan koran ;-)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kelebihan-dan-kekurangan-pers-menurut-teori-pers-otoritarian-148",
            "question": "Apa kelebihan dan kekurangan pers menurut teori pers otoritarian",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelebihan Teori Per Otoritarian :<br>1.Media<span>\u00a0lebih terkontrol dalam pemberitaannya.</span><br>2.Menghindari adanya persaingan yang tidak sehat diantara media.<br>3.Pemerintah dapat menjalankan tugasnya tanpa ada tuntutan atau kritikan yang biasanya disampaikan melalui media.<br><br>Kekurangan Teori Pers Otoritarian :<br>1.Tidak adanya nilai-nilai universal di dalam kebebasan pers.<br>2.Media hanya menjadi tirani dan alat kepentingan bagi penguasanya.<br>3.Pers tidak dapat menjalankan fungsi kontrol sosialnya.<br>4.Pers tidak dapat secara bebas menjalankan fungsinya sebagai penyebar informasi, mendidik, dan menghibur.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-pers-yang-bebas-dan-bertanggung-jawab-411",
            "question": "Contoh pers yang bebas dan bertanggung jawab?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "freedom and responsibilitu press : pres di anggap negara berbeda, tergantung pada bobot yg dianut oleh masing\" negara",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dijelaskan-dalam-pasal-2-uu-no12-tahun-2006-546",
            "question": "Apakah yang dijelaskan dalam pasal 2 UU no.12 tahun 2006?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0pasal 2 UU no.12 tahun 2006 yaitu,<br>bahwa negara Republik Indonesia berdasarkan Pancasila dan Undang-Undang Dasar Negara Republik Indonesia Tahun 1945 menjamin potensi, harkat, dan martabat setiap orang sesuai dengan hak asasi manusia; b. bahwa warga negara merupakan salah satu unsur hakiki dan unsur pokok dari suatu negara yang memiliki hak dan kewajiban yang perlu dilindungi dan dijamin pelaksanaannya; c. bahwa Undang-undang Nomor 62 Tahun 1958 tentang Kewarganegaraan Republik Indonesia sebagaimana telah diubah dengan Undang-undang Nomor 3 Tahun 1976 tentang Perubahan Pasal 18 Undang-undang Nomor 62 Tahun 1958 tentang Kewarganegaraan Republik Indonesia sudah tidak sesuai lagi dengan perkembangan ketatanegaraan Republik Indonesia sehingga harus dicabut dan diganti dengan yang baru; d. bahwa berdasarkan pertimbangan sebagaimana dimaksud dalam huruf a, huruf b, dan huruf c, perlu membentuk Undang-undang tentang Kewarganegaraan Republik Indonesia;</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>UU Nomor 12 tahun 2006 tentang Kewarganegaraan Republik\n Indonesia, dijelaskan bahwa yang dimaksud dengan Warga Negara Indonesia\n adalah seperti yang diatur dalam pasal 2 dan pasal 4. Bunyi Pasal 2 UU \nNo 12 Th 2006 yaitu Yang menjadi Warga Negara Indonesia adalah orang \norang bangsa Indonesia asli dan orang orang bangsa lain yang di sah yang\n disahkan dengan UU sebagai Warga Negara.</span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-perjanjian-internasional-dapat-berlaku-409",
            "question": "Bagaimana perjanjian internasional dapat berlaku ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. setelah mendapat persetujuan dari negara yang bersangkutan<br>2. setelah menandatangani surat perjanjian internasional<br>3. mempunyai saksi<br>4. setelah pengesehan surat perjanjian tersebut",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kerap kali memuat perpajakan yang berbeda dengan peraturan yang berlaku di indonesia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-salah-satu-karakteristik-pers-adalah-adanya-kebebasan-yan-182",
            "question": "Mengapa salah satu karakteristik pers adalah adanya kebebasan yang bertanggung jawab ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena pers sebagai salah satu media yang menyebar luaskan berita masyarakat harus memilki pertanggung jawaban atas setiap isi berita, pendapat,opini atau lainnya sehingga tidak merugikan orang lain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apa-tujuan-pemerintahan-membuat-undang-undang-dan-peraturan-2-754",
            "question": "1. apa tujuan pemerintahan membuat undang-undang dan peraturan?    2. siapakah yg bertanggung jawab terhadap pelaksanaan peraturan perundangan nasional?\r\n3. siapakah yang terlibat di dalam amandemen uud 1945?\r\n4. siapakah yg terlibat didalam pembuatan uu?\r\n5. apa alasan presiden mengeluarkan perppu (peraturan pemerintah)?\r\n6. mengapa kkn wajib di berantas?\r\n7. mengapa didalam negara berkembang sering terjadi tindak pidana korupsi?\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 tolong di jawab?yang singkat yang penting jelas !!! TERIMA KASIH!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. untuk menertibkan masyarakat, menghindari penguasa yg sewenang wenang\n2. peradilan tinggi, peradilan negri, MA\n3. MPR\n4. KY, DPR, MA, Presiden\n5. back ke no.1\n6. untuk mensejahterakan rakyat, mengurangi masyarakat yg menderita\n7. karena hukum kurang tegas dijalankan, dan dlm ngra brkmbang trdpat banyak pnduduk otomatis susah untuk membuat peraturan/uu baru krna jika msyrakat tdk stju psti mreka akan mlkujqn demo besar\"an, kurangnya kesadaran dri pejabat sndri, banyaknya pejabat yg tergiur melihat uang banyak dan brsedia untuk disuap",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peran-indonesia-dalam-pbb-adalah-762",
            "question": "Peran indonesia dalam PBB adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Membatu perang dengan mengirim kontigen garuda<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "untuk mendamaikan negara yang sedang bertikai (perang)\u00a0dengan mengirimkan pasukan garuda",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-ada-suatu-negara-yang-bermasalah-dengan-wilayah-kelautan-206",
            "question": "Apabila ada suatu negara yang bermasalah dengan wilayah kelautan yang kebetulan menjadi hak suatu wilayah tertentu, bagaimana cara pemecahan masalah tersebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konflik tersebut bisa diselesaikan melalui perundingan damai yang bisa \ndifasilitasi oleh negara ketiga. Jika tidak ditemukan solusinya, maka \nbisa diajukan ke mahkamah internasional.  <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mengukur wilayah laut dari garis pantai menjadi sama<br>\u00a0dengan wilayah tersebut dan memberkian tanda laut dan hukuman bagi siapa yg melanggar batas laut tersebut :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yg-dimaksud-dengan-hak-sebagai-warga-negara-551",
            "question": "Apa yg dimaksud dengan hak sebagai warga negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas : X</strong><br><strong>Pelajaran : PPKn</strong><br><strong>Kategori : Warga Negara</strong><br><strong>Kata Kunci : Hak Sebagai Warga Negara</strong><br><br><br><br><p>Hak Sebagai Warga Negara adalah kuasa yang dimiliki\nseseorang sebagai warga negara dari sebuah negara untuk menerima atau melakukan\nsesuatu yang semestinya diterima atau dilakukan seorang warga negara dan tidak\ndapat oleh pihak lain manapun juga yang pada prinsipnya dapat dituntut secara\npaksa olehnya.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Berikut ini adalah beberapa hak yang dimiliki oleh warga negara\nIndonesia:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>a. Hak atas pekerjaan dan penghidupan yang layak bagi\nkemanusiaan.</p><p><br></p>\n\n<p>b. Hak untuk hidup dan mempertahankan kehidupan.</p><p><br></p>\n\n<p>c. Hak untuk membentuk keluarga dan melanjutkan keturunan\nmelalui perkawinan yang sah.</p><p><br></p>\n\n<p>d. Hak atas kelangsungan hidup, tumbuh, dan berkembang bagi\nanak.</p><p><br></p>\n\n<p>e. Hak untuk mengembangkan diri melalui melalui pemenuhan\nkebutuhan dasarnya dan berhak mendapat pendidikan, ilmu pengetahuan dan teknologi,\nseni dan budaya demi meningkatkan kualitas hidupnya demi juga kesejahteraan\nhidup manusia.</p><p><br></p>\n\n<p>f. Hak untuk memajukan dirinya dalam memperjuangkan haknya\nsecara kolektif untuk membangun masyarakat, bangsa, dan negaranya.</p><p><br></p>\n\n<p>g. Hak atas pengakuan, jaminan, perlindungan, dan kepastian\nhukum yang adil serta perlakuan yang sama di depan hukum.</p><p><br></p>\n\n<p>h. Hak untuk mempunyai hak milik pribadi , hak untuk hidup,\nhak untuk tidak disiksa, hak kemerdekaan pikiran dan hati nurani,hak beragama,\nhak untuk tidak diperbudak, hak untuk diakui sebagai pribadi di hadapan hukum,\ndan hak untuk tidak dituntut atas dasar hukum yang berlaku.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}